%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%2345678901234567890123456789012345678901234567890123456789012345678901234567890
%        1         2         3         4         5         6         7         8
%\documentclass{article}
\documentclass[letterpaper, 10 pt, conference]{ieeeconf}  % Comment this line out if you need a4paper

%\documentclass[a4paper, 10pt, conference]{ieeeconf}      % Use this line for a4 paper

\IEEEoverridecommandlockouts                              % This command is only needed if 
                                                          % you want to use the \thanks command

\overrideIEEEmargins                                      % Needed to meet printer requirements.

% See the \addtolength command later in the file to balance the column lengths
% on the last page of the document

% The following packages can be found on http:\\www.ctan.org
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{comment}
\usepackage{color}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=18mm,right=18mm,top=20mm,bottom=20mm}


%\usepackage{graphics} % for pdf, bitmapped graphics files
%\usepackage{epsfig} % for postscript graphics files
%\usepackage{mathptmx} % assumes new font selection scheme installed
%\usepackage{times} % assumes new font selection scheme installed
%\usepackage{amsmath} % assumes amsmath package installed
%\usepackage{amssymb}  % assumes amsmath package installed



\title{\vspace*{-24mm}\fontsize{40pt}{5mm}\selectfont{\bf Whisp{\textcolor{red}{ear}}} }

\author{ -- IVRC参加企画 -- }



\begin{document}



\maketitle
\thispagestyle{empty}
\pagestyle{empty}

\section{目的}
あなたは友人と秘密を共有する際や，静かにしなければならない際に，耳元でこそこそ話をした経験はないだろうか．
あるいは子供の頃，耳元に息を吹きかけられるようないたずらをされた経験はないだろうか．
そのときに耳元で感じる人の息づかいや空気の生暖かさには独特な感覚があり，くすぐったいような，どことなく気持ちいいような気持ち悪いような，
ささやかれる人によっても様々に違った風に感じられたのではないだろうか(Fig. \ref{Ear})．

本企画ではこのささやかれるという行為に着目し，``ささやき"をバーチャルに再現することでいままでにないささやかれ体験を提供する．``ささやき"をデータ化し，記録や再生を可能とすることで，耳元でささやくという行為の入力と出力を分離する．これにより，遠く離れた相手があたかも耳元でささやいているような感覚を提示できる．さらに，自分自身の耳にささやきかける，二人で同時にささやきあう，といった現実にはありえない体験を提供する．
%本企画では，耳元でささやくという行為における入力と出力を切り分けることによって，赤の他人や自分自身にささやかれるという日常では体験しづらい感覚を提供する．
%``ささやき"を一度データ化することによって，恋人に耳元でささやかれるといった心地よい感覚を遠隔に伝達したり無限に再生する
%といったインタラクションも可能となる他，双方向のささやき合いといったインタラクションも考えられる．

 \begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
\vspace{-1mm}
   \includegraphics[scale=0.2]{Girl_and_Boy.eps} \vspace{-1mm}
   \caption{ささやきによる快感}
   \label{Ear}
  \end{center}
 \end{figure}

\vspace{-3mm}
\section{ささやき感の伝達}
ささやき感の提示にはヘッドホン型の出力装置を用意する．
耳にささやきかけるという動作を自然に体験してもらうため，
耳の形状を模した入力装置に対するささやきを記録する．
システム全体の使用イメージをFig.~\ref{Outline}に示す．
\subsection{耳型入力装置}
%耳にささやきかけるという動作を自然に体験してもらうため，
%耳の形状を模した入力デバイスを用意しデバイスに対するささやきを記録する．
%実際にささやくという動作をした際，ささやかれる側には特にささやき音や風，生暖かい感覚などが伝わる．
実際にささやかれる体験において，特に重要な要素をささやき音や風，生暖かい感覚の三つと考え，
耳型デバイスにおいてはマイクと風力センサを利用してささやき音と風の取得を行う．
一般的な風杯などを用いた風力センサでは微風の検出が困難となる可能性が高いため，
精度は落ちるがサーミスタ二つを利用して温度変化をもとに風力を測定する手法\cite{Thermistor}を取り入れる．
\subsection{ヘッドホン型出力装置}
%ささやき感の提示のためにヘッドホン型の出力装置を用意し，
ささやきの提示には，音と風の提示を行う．
予め暖めておいた空気を
風力提示装置によって伝搬させることで風と生暖かさを伝達する．音声に関してはヘッドホンなどのスピーカで出力する．
風の提示において，立ち上がりの鋭い風(``パ"等の破裂音をささやいたときに発生)と
連続的な長い風(``フー"と息を吹きかけた時に発生)の両方を提示できるよう，小型ポンプを利用した
装置とドライヤやエアコンプレッサなどを利用した装置の二つを組み合わせて利用する．
%システム全体の使用イメージをFig.~\ref{Outline}に記す．

 \begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
   \includegraphics[scale=0.4]{Outline.eps} \vspace{-1mm}
   \caption{Whispear の一使用例}
   \label{Outline}
  \end{center}
 \end{figure}



\vspace{-3mm}
\section{システム構成}
システム全体の構成をFig.\ref{System}に示す．
風力情報は一度マイコンを通してデータ化し，
出力もマイコンを利用して制御する．音情報は取得した音声に
バイノーラル再生のための補正をかけたのちにヘッドホンで出力する．
 \begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
   \includegraphics[scale=0.475]{System.eps} \vspace{-3mm}
   \caption{システム構成}
   \label{System}
  \end{center}
 \end{figure}


\vspace{-3mm}
\section{アピールポイント}

\begin{itemize}
\item ささやきによって発生する快感(相手次第では不快感)を遠隔に伝達可能
\item 自分自身も含め，普段ささやきかけることができないような相手に対してもささやくことが可能
\item 風が流れる感覚を二つの装置の組み合わせによって正確に再現
\end{itemize}

\addtolength{\textheight}{-12cm}   % This command serves to balance the column lengths
                                  % on the last page of the document manually. It shortens
                                  % the textheight of the last page by a suitable amount.
                                  % This command does not take effect until the next page
                                  % so it should come on the page before the last. Make
                                  % sure that you do not shorten the textheight too much.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\section*{APPENDIX}
%\section*{ACKNOWLEDGMENT}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{thebibliography}{99}
{\small
\bibitem{Thermistor} 内山晴夫, ``サーミスタを応用した風速計の試作", 八戸工業大学紀要, Vol. 13, pp. 60-63, 1993.
}
\end{thebibliography}




\end{document}